%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{10}{2}[La croissance a ses limites]
Soit $f$ une fonction croissante sur $\R$, telle que $f(n)\tendversen{n\to +\infty} +\infty$. Montrer que $f(x)\tendversen{x\to +\infty} +\infty$.

Donner un contre-exemple lorsque $f$ n'est pas croissante.
\end{exoApp}

\begin{correction}
Soit $A\in \R$. Puisque $f(n)\tendversen{n\to +\infty} +\infty$, il existe un rang $n_0$ tel que \[ \forall~n\geq n_0,\quad f(n)> A. \]
Mais alors, pour tout réel $x\in \interfo{{n_0} +\infty}$, par croissance de $f$, on a
\[ f(n_0) \leq f(x) \implies A < f(n_0) \leq f(x) \]
et finalement, pour tout $x\in \interfo{{n_0} +\infty}$, $f(x)>A$, ce qui signifie que $f(x)\tendversen{x\to +\infty} +\infty$.

Comme contre-exemple, prenons par exemple $f:\R\to \R$ définie par \[ f(x) = \left \{ \begin{array}{ccc} x & \text{si} & x\in \N\\ 0 & \text{sinon} &\end{array}\right. \]
Par définition, pour tout $n\in \N$, $f(n)=n\tendversen{n\to +\infty}$, et pourtant $f$ n'a pas de limite quand $x$ tend vers $+\infty$.
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
